百度據報明日在港建籌招股 出售約4%股本

中概股加快回流香港，百度（美：BIDU）早前通過上市聆訊，並將初步招股文件上載於聯交所。最新市場消息指，百度將於周五（12日）在香港啟動第上市建簿（Book building），百度將出售約4%股本，以百度周三美股收市市值計，涉及約34.8億美元。

百度以搜尋器起家，在初步招股文件上，百度將自己定位為擁有互聯網基礎的人工智能（A.I.）公司，強調百度自2010年起已開始投資AI以提升搜索及變現能力，多年來利用核心人工智能技術引擎開發新AI業務，核心業務（不包括愛奇藝）由AI驅動，為百度貢獻超過70%的總收入。

百度在港通過上市聆訊作實後，百度美股周二股價升14%，昨日回吐3.5%，暫報255.14美元。中信證券、高盛、美銀證券為百度在港上市的聯席保薦人。市場消息指集資規模最多50億美元（約390億港元）。